有冇人睇appledaily個股榮

以前仲正常d, 多資料搜集，分析都叫正路
不過一講樓市就好似怨婦咁，淡到得人驚

前排大大聲叫人追388, 好似叫人破210 追
仲有隻806, 又係話自己睇好牛市呢隻一定掂
唔知而家係咪唔敢再提

有冇d 近期d

又係火燎森

不是同一個人來

咁你又唔好咁講
好老實 破左210個下係上得好快
你call 既話 20-30%走唔甩啦
你自己無食糊 食咁少少 自己走位又唔好怨人
806 都唔差 海航會做GO 不過時間長咁解

邊忽怨人

2隻都無買過

減價賣樓將成新常態

全．城滙以今年荃灣西上蓋最平開價招徠，較兩個月前海之戀．愛炫美首批呎價平14%。以今日兩盤反應，愛炫美售樓處冷清，對比全．城滙睇樓墟冚情況，新盤減價促銷，會成為未來樓市的新常態。

上個月，市區劏盤如深水埗AVA61首批僅賣29伙、灣仔壹嘉賣12伙，西營盤63 Pokfulam沽11伙，銷售比率低見兩成，證明所謂「剛性需求」，關鍵還是價錢。麗新深水埗逸新本月上旬以低同區新盤AVA61逾一成售價散貨，首輪推出98伙即日沽清，證明減價賣樓，並非華懋行先。

一手買賣合約今年上半年錄近萬宗，以上半年推盤及銷售步伐，有機會打破2007年約兩萬宗的十年新高紀錄。但大前提是，購買力能否延續？

二手交投2010年錄得超過12萬宗成交，當年一手交投1.3萬宗，一手與二手的買賣比例去到1:9。隨往日後辣招稅生效並加強，二手盤源被鎖死，二手成交過去四年(2013至2016)年均只有4萬宗，即一二手比例升至3:7。

一二手比例拉近的同時，每宗成交價的差距卻擴闊。2015年一手每宗平均成交是957萬元，二手則為652萬元。一手均價較二手高47%。及至今年首半年，一手均價是1,358萬元，較2015年升42%。而二手均價是732萬元，較2015年升12%，今年上半年一手均價較二手高86%。

姑勿論未來三至四年一手住宅供應達到9.8萬伙是否有水份，但以近年一二手樓平均價拉遠，一手樓高溢價背後，某程度突顯發展商用盡方便幫「實力不足」的買家上車，以及透支供完樓的上一代，加按為下一代上車的代價。新盤如非減價、只用發展商財技，求價肯定不能求量，貨量積壓會成日後劈價出貨致急跌的陰霾。

發展商上半年傾銷近萬伙新樓，創一手例後新高，但值得關注是劏房盤越賣越多，塞爆上車客胃口，滯銷的「納米」私樓堆積如山。據統計，上季度實用面積431方呎以下（稱為A類）新盤細戶貨尾量增至近1,400伙，屬五個季度新高，按季增加4%，預期下半年貨尾量更會飆至2,000伙。

樓市參與者中，不止買家抱羊群心理，發展商亦不乏跟風做事之輩，眼看減價賣樓奏效，早減早享受，遲減無甜頭。

又中

如果真係掂，早就提早退休啦！不過股榮都有CFA，算係比其他財演好

388 又中

388 呢排唔得，又叫人買2800

因為點都起碼跟大市先，廢事又柒

個市好多日成交上千億，港交所 fat fat都係時間問題

佢有一日轉軚睇好樓市你就要驚

估唔到有一間本地銀行可以做得好過恒生(011)，中銀香港（2388）噚晚份業績靚得過份，核心業務半年多賺24.5%至146億元，超越恒生23%升幅。亮點係淨息差由去年底的1.35%，升至上半年6月底的1.62%。未來加息趨勢下，息差可持續擴大。

中銀股價今年升了12蚊或者43%，年內有兩者藍籌升幅已經超過一倍，分別是吉利(175，159%)及瑞聲(2018，106%)，下一隻倍升藍籌，中銀有機。

利申：今朝已掃貨

留名學野

原來佢係90後，仲聲稱係上市公司執行董事